\section{Software Implementation}

Nach einer kurzen Recherche bezüglich vorhandener QR-Software, stiessen wir auf Python Programmbibliotheken, welche sich mit dem Enkodieren und Dekodieren von QR-Codes auseinandersetzen. Wir haben uns entschieden, \texttt{Python}\footnote{Python Programmiersprache: \url{https://www.python.org/}} in der Version 3.6 als Implementationssprache für den QR-Chat zu nutzen, da Python als untypisierte Programmiersprache das schnelle Entwickeln von Prototypen erlaubt.
Für die Enkodier- und Dekodierfunktionalität wurden jeweils eigene Klassen geschrieben. Diese verfügen über eine \texttt{run()} Methode, mit welcher die gesamte Funktionalität der Klasse aufgerufen wird. Die Klassen können entweder als Modul importiert und anschliessend instanziert werden oder alternativ verfügen beide Module über eine \texttt{if \_\_name\_\_ == "\_\_main\_\_"} Anweisung, so dass das Modul direkt von der Kommandozeile ausgeführt werden kann. Der Source-Code unserer Implementation ist frei auf \url{https://bitbucket.org/tairun/ias-qrcode-fs2019/} verfügbar.

\subsection{Enkodierung}

Für das Enkodieren der Nachrichten in QR-Codes, haben wir uns der \texttt{qrcode}\footnote{qrcode Library von PyPI: \url{https://pypi.org/project/qrcode}} Library bedient, die uns die Version, als auch den Fehlerkorrekturlevel frei wählen lässt. Damit Nachrichten beliebiger Länge gesendet werden können, müssen diese in einzelne Nachrichtenstücke zerlegt, als zusammengehörend gekennzeichnet und enkodiert werden. Die Versiongrösse bzw. den Fehlerkorrekturlevel sind massgebend für die Grösse der einzelnen Nachrichtenstücke. Enkodierte Nachrichtenstücke werden mit Hilfe der \texttt{opencv}\footnote{opencv Library von PyPI: \url{https://pypi.org/project/opencv-python}} Library in wählbaren Zeitintervallen nacheinander angezeigt.

\subsection{Dekodierung}

Die \texttt{opencv} Library ermöglicht es, einzelne Bilder von der Kamera zu speichern und diese anschliessend mit Hilfe der \texttt{pyzbar}\footnote{pyzbar Library von PyPI: \url{https://pypi.org/project/pyzbar}} Library zu dekodieren. Befindet sich darin kein QR-Code oder eine bereits erkannte Nachricht, wird das Bild verworfen. Damit Nachrichten wieder zusammengesetzt werden können, erkennt der Dekodierer den von uns definierten Präfix, der wie folgt aussieht:

\begin{equation*}
 \texttt{`xx/xx/'}\text{, wobei  }x \in \{0..9\} 
\end{equation*}

Nachrichtenstücke werden so in einer Liste an ihrer entsprechenden Stelle eingespeichertt und am Ende wieder als komplette Nachricht angezeigt, wobei maximal 99 QR-Codes pro Nachricht gelesen werden können.

\subsection{Benchmarking}

Für die Auswertung der Resultate unserer Tests wurde die \texttt{matplotlib}\footnote{matplotlib Library von PyPI: \url{https://pypi.org/project/matplotlib}} und \texttt{pandas}\footnote{pandas Library von PyPI: \url{https://pypi.org/project/pandas}} Library benutzt, welche es möglich machen, unsere aufgezeichneten Daten statistisch auszuwerten und in verschiedenen Plots darzustellen. Der Enkoder und Dekoder verfügen jeweils über eine eigene Benchmark-Implementation, welche das Ausführen und Aufzeichnen von Benchmarks grösstenteils automatisiert.